+++
title = "Об организации"
date = 2006-12-10T21:43:31
author = "admin"
guid = "http://mak-chgk.ru/20/"
slug = "about"
aliases = [ "/post_20", "/20",]
type = "post"
categories = [ "О сайте",]
tags = []
+++

Международная Ассоциация Клубов &#8220;Что? Где? Когда?&#8221; (МАК) - общественная неправительственная организация, созданная в 1989 году по инициативе В.Я.Ворошилова.



МАК объединяет клубы интеллектуальных игр многих стран мира и является координирующим центром движения спортивного &#8220;ЧГК&#8221;.



Усилиями МАК проведена унификация правил игры (см. [Кодекс спортивного &#8220;ЧГК&#8221;](http://mak-chgk.ru/kodeks-sportivnogo-chgk/)), ведется официальный рейтинг команд (см. <a href="http://mak-rating.chgk.info" target="_new">Рейтинг МАК</a>)



Под эгидой МАК проводятся крупнейшие турниры - многоэтапный Кубок МАК (ранее - Кубок мира), Чемпионаты Мира.



Руководящим органом МАК является Правление.



**<span style="text-decoration: underline;">Президент МАК:</span>** Наталия Ивановна Стеценко - соавтор основателя телеигры и движения &#8220;Что? Где? Когда?&#8221; Владимира Яковлевича Ворошилова.



Вице-президенты МАК ЧГК: Белкин Владимир Григорьевич, Друзь Александр Абрамович, Козлов Андрей Анатольевич, Крюк Борис Александрович.



Члены Правления (нынешний состав избран в октябре 2009 на Конгрессе в г.Москве): Абрамов Сергей Леонидович, Алексеев Евгений Венедиктович, Башук Дмитрий Николаевич, Губанов Антон Александрович, Забавский Павел Олегович, Кноп Константин Александрович, Немучинский Роман Борисович, Рубин Александр Авраамович, Тальянский Илья Николаевич, Черненко Леонид Аркадьевич.



В составе МАК ЧГК действуют следующие комиссии: 



  * Лицензионная комиссия

  * Комиссия по работе с регионами и приему в члены МАК.

  * Комиссия по работе с детьми и молодежью.

  * Комиссия по рейтингу

  * Комиссия по сертификации

  * Турнирная комиссия.

  * — подкомиссия по организации турниров высшего уровня

  * — подкомиссия по унификации правил

  * — подкомиссия по информационной безопасности

  * Комиссия по этике.

  * Дисциплинарная комиссия

  * Информационная комиссия.

  * Комиссия по истории, статистике и награждениям